# เปิดศูนย์ที่สิงคโปร์เน้นวิจัยและIBM Watson Center Blockchain Cognitive Computing #
เปิดศูนย์ที่ประเทศสิงคโปร์เน้นเทคโนโลยีในอนาคตกลุ่มคืองานด้านดีไซน์และยุคใหม่กับเน้นการวิจัยเรื่องได้รับเชิญจากให้ร่วมงานแถลงข่าวเปิดศูนย์แห่งนี้ด้วยผู้บริหารของระบุว่าแวดวงเทคโนโลยีเปลี่ยนแปลงไปมากการใช้คลาวด์และอุปกรณ์พกพากลายเป็นมาตรฐานเมื่อคนนำไอทีเข้ามาใช้ในชีวิตประจำวันมากขึ้น
วิธีการสื่อสารระหว่างคนกับเครื่องจักรจึงกลายเป็นเรื่องสำคัญมากส่งผลให้ต้องลงทุนเรื่องนี้อย่างมากคำตอบคือเทคโนโลยีกลุ่มในทีนี้คือและการดีไซน์หุ่นยนต์ที่เชื่อมต่อกับสามารถพูดตอบโต้กับคนได้เปรียบเสมือนเป็นมาสค็อตของซึ่งไม่มีหน้าตาทำตลาดมานานพอสมควรแล้วตัวอย่างที่นำมาโชว์คือการใช้กับการแพทย์ซึ่งก็เคยลงข่าวอยู่เรื่อยแนวคิดของคือนำมาช่วยวิเคราะห์ข้อมูลที่มนุษย์อาจมองไม่เห็นหรือไม่ได้สังเกตในเดโมของ
โชว์การเฝ้าระวังผู้ป่วยในห้องที่มีระบบมอนิเตอร์สัญญาณต่างอยู่แล้วแต่สัญญาณเหล่านี้แยกประเภทกันซึ่งบางครั้งสัญญาณแต่ละตัวอาจดูปกติทั้งหมดแต่ถ้านำสัญญาณบางตัวมาประมวลผลร่วมกันจะพบว่ามีอาการผิดปกติซึ่งจะเข้ามาช่วยวิเคราะห์และแจ้งเตือนข้อมูลนี้กับแพทย์หรือพยาบาลที่ดูแลผู้ป่วยได้ทันทีบอกว่างานกับการแพทย์ต้องทำเรื่องให้ได้ดีนั่นคือ
หรือการวิเคราะห์ข้อมูลแล้วพยากรณ์ล่วงหน้าวิเคราะห์ข้อมูลเชิงลึกแนะนำแพทย์ว่าควรรักษาอย่างไรมีทางเลือกอะไรบ้างโดยดูจากฐานข้อมูลที่เข้าถึงปัจจุบันมีโรงพยาบาลระดับโลกหลายแห่งร่วมเป็นพาร์ทเนอร์ซึ่งก็รวมถึงโรงพยาบาลบำรุงราษฎร์ของบ้านเราด้วยบอกว่าริเริ่มผลักดันเรื่องการดีไซน์มาตั้งแต่ปีเริ่มจากการรวมทีมดีไซเนอร์ที่กระจัดกระจายไว้ด้วยกัน
ตอนแรกงานของทีมดีไซเนอร์เน้นการออกแบบเพื่อใช้งานภายในบริษัทแต่ภายหลังก็ขยายออกมาให้บริการกับลูกค้าของตัวเองด้วยปัจจุบันมีหน่วยงานชื่อซึ่งถือเป็นรายใหญ่เป็นอันดับต้นของโลกอ่านไม่ผิดครับทำธุรกิจเอเยนซี่ด้วยน่าตกตะลึงมากหน่วยงานนี้รวมเอาคนประเภทคือนักยุทธศาสตร์นักออกแบบนักวิเคราะห์ข้อมูลและโปรแกรมเมอร์เข้ามาด้วยกันนั่งทำงานร่วมกันไม่แบ่งฝ่ายใช้วิธีการทำงานแบบใหม่เน้นสร้างต้นแบบให้เร็ว
ยังไม่ต้องรอผลงานสมบูรณ์แล้วมีกระบวนการปรับปรุงให้ดีขึ้นเป็นรอบเรียกว่าร่วมกับลูกค้าอย่างใกล้ชิดในงานเปิดตัวสาธิตโครงการที่ช่วยสายการบินรายหนึ่งในออสเตรเลียช่วยออกแบบตู้สำหรับสแกนตั๋วโดยสารก่อนขึ้นเครื่องซึ่งตู้แบบเก่ามีขนาดใหญ่เทอะทะไม่สะดวกและต้องชาร์จแบตเตอรี่อยู่บ่อยกระบวนการทำงานของย้อนกลับไปที่ต้นเหตุของปัญหาก่อนไม่ได้เริ่มจากเทคโนโลยี
มีวิธีทำงานคล้ายสตูดิโอออกแบบมากขึ้นเช่นไปสังเกตผู้ใช้งานจริงที่สนามบินร่างไอเดียลงกระดาษเขียนลและเนื่องจากมีวิธีการทำงานเป็นทีมที่คล่องตัวทำให้สร้างต้นแบบได้เร็วและนำไปทดลองร่วมกับลูกค้าก่อนค่อยปรับแก้จนลงตัวผู้บริหารของบอกกับผมว่าตอนนี้มีทีมนั่งทำงานอยู่แล้วแม้จำนวนยังไม่เยอะเท่ากับที่สิงคโปร์แต่ลูกค้าในไทยก็สามารถใช้บริการได้ถ้าต้องการ
ซึ่งจะทำงานร่วมกับศูนย์ใหญ่ที่สิงคโปร์ด้วยสุดท้ายคือหน่วยงานอีกแห่งใต้สังกัดมีหน้าที่ทดสอบเทคโนโลยีร่วมกับสถาบันการเงินในสิงคโปร์เรื่องที่น่าสนใจคือกำลังนำมาช่วยพัฒนาระบบการค้าระหว่างประเทศของสิงคโปร์พวกการนำเข้าส่งออกสินค้าผ่านท่าเรือในประเทศซึ่งต้องยุ่งเกี่ยวกับหน่วยงานมากมายเช่นการท่าเรือกรมศุลกากรลการกระจายศูนย์ข้อมูลเหล่านี้ด้วย
ย่อมจะช่วยให้การค้าระหว่างประเทศรวดเร็วและโปร่งใสมากขึ้นแถมใช้ต้นทุนทางไอทีที่ถูกลงโดยสรุปแล้วการเปิดศูนย์ที่สิงคโปร์มีหัวใจสำคัญคือต้องการเร่งสร้างความเชี่ยวชาญในเทคโนโลยีใหม่ที่คาดว่าจะสำคัญในอนาคตทั้งเรื่องการกระจายศูนย์การประมวลผลการใช้และปฏิสัมพันธ์กับมนุษย์การดีไซน์และอินเทอร์เฟซระหว่างคนกับเครื่องจักรจุดที่น่าสนใจคือบริษัทเก่าแก่อย่างที่คนมักนึกถึงภาพนักธุรกิจใส่สูท
กำลังเปลี่ยนตัวเองอย่างหนักให้ทำงานแบบสมัยใหม่มีการดึงตัวดีไซเนอร์เข้ามาเป็นจำนวนมากปีนี้ซื้อมาแล้วบริษัทเร่งขยายตัวหนักมากมีดีไซเนอร์เป็นพันคนแล้วและใช้กระบวนการทำงานที่ดึงให้ลูกค้าเข้ามานั่งทำงานด้วยกันที่ศูนย์แห่งนี้เพื่อให้ใกล้ชิดและเข้าใจปัญหาตรงกันมากขึ้นรวมถึงการทำงานแบบที่เน้นสร้างต้นแบบให้เร็วแล้วปรับปรุงซ้ำไปเรื่อย
IBM Watson Center IBM Studios Cognitive Computing IBM Garage Blockchain Blognone IBM IBM IBM Cognitive Computing Watson Naomi Watson Watson Cognitive Computing IBM Watson Watson Blognone Watson AI IBM ICU Watson IBM Cognitive predictive insights advisor Watson IBM Design IBM IBM Interactive Experience iX creative agency IBM strategy designUX analytics technical IBM loop IBM kiosk IBM user story IBM IBM Thailand iX Blockchain IBM Garage IBM Watson Center Singapore Blockchain IBM blockchain blockchain IBM Watson Center blockchain cognitive AI user experience IBM loop 